Задание 4.1
База данных содержит список аэропортов практически всех крупных городов России. 
В большинстве городов есть только один аэропорт. Исключение составляет:
	Решение:
		select
			a.city,
			count(a.airport_name)
		from
			dst_project.airports as a
		group by 1
		order by 2 desc
		limit 2

	Ответ:
		Moscow, Ulyanovsk


Задание 4.2
	Вопрос 1. Таблица рейсов содержит всю информацию о прошлых, текущих и запланированных рейсах. 
	Сколько всего статусов для рейсов определено в таблице?
		Решение:
			select
				count(distinct f.status)
			from
				dst_project.flights as f

		Ответ:
			6

	Вопрос 2. Какое количество самолетов находятся в воздухе на момент среза в базе 
	(статус рейса «самолёт уже вылетел и находится в воздухе»).
		Решение:
			select
				count(f.*)
			from
				dst_project.flights as f
			where
				f.status = 'Departed'

		Ответ:
			58
	 
	Вопрос 3. Места определяют схему салона каждой модели. Сколько мест имеет самолет модели  (Boeing 777-300)?
		Решение:
			select
				count(s.*)
			from
				dst_project.seats as s
					join dst_project.aircrafts as a
						on s.aircraft_code = a.aircraft_code
			where
				a.model = 'Boeing 777-300'
		Ответ:
			402

	Вопрос 4. Сколько состоявшихся (фактических) рейсов было совершено между 1 апреля 2017 года и 1 сентября 2017 года?
	Здесь и далее состоявшийся рейс означает, что он не отменён, и самолёт прибыл в пункт назначения.
		Решение:
			select
				count(f.*)
			from
				dst_project.flights as f
			where
				f.status = 'Arrived'
				and f.actual_arrival between '1 April 2017' and '1 September 2017'
		Ответ:
			74227


Задание 4.3
	Вопрос 1. Сколько всего рейсов было отменено по данным базы?
		Решение:
			select
				count(f.*)
			from
				dst_project.flights as f
			where
				f.status = 'Cancelled'			
		Ответ:
			437		
	Вопрос 2. Сколько самолетов моделей типа Boeing, Sukhoi Superjet, Airbus находится в базе авиаперевозок?
		Решение:
			select
				a.*
			from
				dst_project.aircrafts as a
			where
				a.model like 'Boeing%'
				or a.model like 'Sukhoi Superjet%'
				or a.model like 'Airbus%'
			order by 
				a.model
		Ответ:
			Boeing:
				3 
			Sukhoi Superjet:
				1
			Airbus:
				3
		
	Вопрос 3. В какой части (частях) света находится больше аэропортов?
		Решение:
			select
					'Europe' as entity,
					(
						select
							count(a.*)
						from
							dst_project.airports as a
						where
							a.timezone like 'Europe%'
					) as airport_cnt
				union
			select
					'Australia' as entity,
					(
						select
							count(a.*)
						from
							dst_project.airports as a
						where
							a.timezone like 'Australia%'
					) as airport_cnt
				union
			select
					'Asia' as entity,
					(
						select
							count(a.*)
						from
							dst_project.airports as a
						where
							a.timezone like 'Asia%'
					) as airport_cnt
		Ответ:
			Europe, Asia
			
	Вопрос 4. У какого рейса была самая большая задержка прибытия за все время сбора данных? 
	Введите id рейса (flight_id).
		Решение:
			select
				f.flight_id,
				f.actual_arrival - f.scheduled_arrival as delay
			from
				dst_project.flights as f
			where
				f.actual_arrival notnull
			order by 2 desc
			limit 1
		Ответ:
			157571

Задание 4.4
	Вопрос 1. Когда был запланирован самый первый вылет, сохраненный в базе данных?
		Решение:
			select
				to_char(sd.scheduled_departure, 'DD.MM.YYYY')
			from
				(
				select
					f.scheduled_departure
				from
					dst_project.flights as f
				order by 1
				limit 1
				) as sd
		Ответ:
			14.08.2016
			
	Вопрос 2. Сколько минут составляет запланированное время полета в самом длительном рейсе?
		Решение:
			select
				extract (epoch from (
					select
						f.scheduled_arrival - f.scheduled_departure as flight_time
					from
						dst_project.flights as f
					order by 1 desc
					limit 1
				)) / 60 as minutes
		Ответ:
			530
	 
	Вопрос 3. Между какими аэропортами пролегает самый длительный по времени запланированный рейс?
		Решение:
			select
				f.departure_airport,
				f.arrival_airport,
				f.scheduled_arrival - f.scheduled_departure as flight_time
			from
				dst_project.flights as f
			order by 3 desc
			limit 1
		Ответ:
			DME - UUS
			
	Вопрос 4. Сколько составляет средняя дальность полета среди всех самолетов в минутах?
	Секунды округляются в меньшую сторону (отбрасываются до минут).
		Решение:
			with ft as (
			select
				f.scheduled_arrival - f.scheduled_departure as flight_time
			from
				dst_project.flights as f
			)
			select
				extract (epoch from (
					select
						avg(ft.flight_time)
					from
						ft
				)) / 60 as minutes
		Ответ:
			128

Задание 4.5
	Вопрос 1. Мест какого класса у SU9 больше всего?
		Решение:
			select distinct
				a.model,
				s.fare_conditions,
				count(s.*) over (partition by a.model, s.fare_conditions)
			from
				dst_project.aircrafts as a
					join dst_project.seats as s
						on a.aircraft_code = s.aircraft_code
			where
				a.model = 'Sukhoi Superjet-100'
			order by 3 desc		
		Ответ:
			Economy

	Вопрос 2. Какую самую минимальную стоимость составило бронирование за всю историю?
		Решение:
			select 
				b.total_amount
			from
				dst_project.bookings as b
			order by
				total_amount
			limit 1
		Ответ:
			3400
	
	Вопрос 3. Какой номер места был у пассажира с id = 4313 788533?
		Решение:
			select 
				bp.seat_no
			from
				dst_project.tickets as t
					join dst_project.boarding_passes as bp
						on t.ticket_no = bp.ticket_no
			where
				t.passenger_id = '4313 788533'
		Ответ:
			2A